【CCL 假升已到盡頭】低調置業討論區（277）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/04/18公佈，中原城市領先指數180.37，按周假升0.12%

【買樓前 要問真 唔怕撻訂最安心】低調置業討論區（276）

上一個post,歡迎繼續討論

lm

Lm

留名

電視定iPad定電腦?

d行雷聲好勁

睇中520萬樓
做6成按揭
本身月入得22k
加埋老母擔保13k
我29佢52
但係只係自己會供
做唔做30年？

問銀行啦
我話得到時銀行唔批點算

通常睇人工高果個既歲數既
姐係睇你

問左 因為未簽 所以都係好hea 咁計一計數
跟住話大致ok

其實岩岩係咪好大風？ 有幾件衫吹左落街

康怡個走朗好黑
康山location無撚敵，4,5 座最屈機
夾住兩個大商場要乜有乜

好似好細間

補埋地價貴過康怡

係早兩日，終於買左人生第一個大西北單位

想分享返上一個post講得無錯

我一路都覺得買樓幾百萬，梗係要慢慢睇下度下，你估家下買菜咩

但買樓真實情況，真係好似買菜咁話買就買

一開始我係打算做租租，係上年十二月見跌市先打算買樓結婚，要300尺以上，順應買樓鐵三角要大又要平都係屯元天/荃灣，去到二月都係window shopping 睇下d廣告，三月頭先第一次入地產鋪同AA交手，個時先發現岀面d廣告十個有十一個都係無

荃灣睇唔岩之後睇元朗yoho，一開始都有五百尾，但係半個月到全部上到過六百，其實之前留意過尚悦，因為相對平又新但上網個個都講到伏到仆街無去睇

之後到屯門三月卓爾居仲有五百尾，去到月中都無哂，家下好似都去到六尾七頭痴左缐屯門市中心連匙盤都無全要約，之後打算睇埋兆康疊恩/聚康/豫豐，但個AA話新屯中有正野一睇就買左

前後一個月到前後都係睇左五個單位到就買，雖然好大程度係比近黎升市影響到，但真係好得人驚，三月次次去睇樓，個價都反左同少左d盤，所以有能力而且係自住睇岩要買就快

我就係睇左半年將軍澳 升到走左去買東涌
東涌睇左5分鐘 一個單位就落左訂

笑咗, Park Yoho Napoli 呢幾日只賣咗3伙

我三月頭仲同女朋友講家下跌睇定D慢慢未遲，點知一星期d價火箭咁

sorry，係6伙

復活節4日假期開始，不少發展商把握機會推售貨尾，其中新地（016）元朗PARK YOHO Napoli變陣推盤，今日發售154伙，當中7成、即113伙為價單發售，41伙則以招標形式發售。至晚上8時半，項目暫售出6伙，全為價單開售的單位。

市場消息指，Park Yoho Napoli今日售出6伙，最高折扣16%，其中最貴一伙為28座10樓C室，實用面積525方呎，折實價763.56萬元，呎價14,544元。至於呎價最貴為28座12樓E室，實用面積251方呎，折實價462萬元，呎價高見18,406元。惟以成交紀錄冊資料作準。

咁係方便過康怡

豬屎味

足
綠楊搞乜升咁少少

要買都買朗城啦， 配套好咁多

康山正過康怡

利申： 住左好耐太古城

Android TV去內建play store 下載Iptv/IPTV PRO,前者免費，iOS下載cloud stream

Cloud stream如是

最後張圖輸入url就得，右上角有選項 refresh playlist,以後update㩒一㩒就係

咁嘅尺價我諗唔到有乜原因買PY唔買朗城

貪有新地光環掛

新地vs華懋

感謝巴打幫忙

住SHK威d

直接入住個到間酒店啦啦

恭喜巴打
買左兩房定三房呀？
而家新屯兩房做緊咩價？

萬景峯3房1235萬售 分層呎價撲2.1萬破頂 (15:53)

文章日期：2019年4月20日

各區屋苑接連錄破頂成交，中原地產市務經理凌活忠表示，荃灣萬景峯6座高層D室新近易手，屬實用593方呎3房戶，以1235萬元易手，實呎20,826元，創屋苑標準戶呎價新高。

資料顯示，對上標準戶新高為2座高層B室，實用670方呎，3房間隔，於去年8月以1380萬元易手，實呎20,597元，當時創屋苑分層戶新高，而上述成交單位較舊紀錄高約1.1%。

據悉，原業主於2009年9月以494萬元購入，持貨近10年，帳面獲利741萬元，物業升值1.5倍。

買左兩房五百頭四百幾尺AA仲介紹左個三房五百尾，但睇完覺得無需要咁大，又無咁快會生B，所以無考慮個間，其實都貪佢做左大維修同交通都叫方便

但家下有無升價就不知道了，巴打都睇緊樓？

君傲灣2房880萬沽破頂 (15:27)

文章日期：2019年4月20日

二手續升，君傲灣2房戶錄破頂成交。中原地產高級分區營業董事伍錦基表示，該單位為君傲灣1座高層L室，實用面積493方呎，2房向東南，享開掦園景及山景。原業主於今年初以900萬元放售，買賣雙方近日議價後以880萬元易手，實呎17,850元。

資料顯示，同類型單位1座低層L室，於去年7月以851.5萬元易手，即上述成交較舊紀錄高28.5萬或3.3%，而單位實用494方呎，折合實呎17,237元。

據悉，原業主於2015年1月份以593元萬購入，持貨時間4年多，帳面獲利287萬元，物業升值48.4%。

比我既話，三房六球以上做到八按，而又負擔得起既話，當然衝，why not?

多間房用幾時都係好事，一時用唔著當住雜物房先，到將來有需要就即時用得唔駛煩換樓

自膠

個時都係諗夠用算，同做清潔個時會後悔

想買部空氣清新機，有冇推介？

想換3房但仲有年半罰息期

恭喜巴打

如果換樓，印花稅係咪可以收少d ?

淘寶入？

交原價渣， 無收少d.

點解唔建議整既？

咁我都唔整啦，我張床本身係油壓既個儲存空間都好大

慳番啲錢呀
除非大陸整啦
如果香港整好貴

樓齡大但實用高
新樓但實用得8x％
大家點揀？

8x都唔夠

我早排同未婚夫睇樓 睇左一個盤佢岩心水就即刻買
仲要係凌晨12點幾搭的士去地產鋪簽約
我就話佢好似買菜咁求其 應該睇多幾個盤先
點知呢一兩個星期又升左 睇黎我怪錯佢 好在我比佢話事冇阻止到

等緊按歇批 批左就可以安心去旅行啦

遲巴，大陸整大約約錢，連埋運費同安裝
房地台床連衣櫃書台一set
如果平我都想整
貴就唔整了，因為單位都幾大，唔係必要做地台

【買新樓慘撻訂實錄】800萬華懋豪宅變垃圾站「上蓋」 買家怒撻40萬：買樓要睇埋發展商誠信
2019-04-19

一生人究竟有多少次買樓機會? 最終要撻訂收場的，又有多少個？李先生並非置業初哥，曾四度買樓，每次也只購入一手新盤，包括先後買過長實及新鴻基樓盤。他於三年前賣掉手上物業，轉而租住由信和置業及市區重建局合作發展的屋苑，並在半年前開始計劃重新上車，積極參觀不少新盤，「之前都有睇過青山公路附近嘅樓盤，但比較過交通唔夠方便。」

他最終選擇由華懋與港鐵合作發展的新界西北新盤朗城滙新盤，該苑共提供4座720個單位，預計出年入伙。屋苑雖不在朗屏站之上，但發展商就特以加建一條行人天橋連接西鐵站，令住戶五分鐘內可直達車站。

李生於3月31日參觀朗城滙展銷廳，同日結識了兩名中原地產經紀，由她們協助及帶領下到樓盤現場參觀。李生指新樓不需裝修，加上付款計劃較好，原計劃以七成按揭再做業主，以改善一家三口的生活環境。

他於當天再回售樓處，簽訂了臨時合約及支付40萬訂金，預備購入一座15樓D室，呎價約1.6萬的496呎單位，共約800萬。滿心歡喜買樓，直到晚上回家上網查看新聞，李生與妻子才發現公眾垃圾收集站正正設於一座地下。

華懋於13年以13億投得項目，而發展條件之一是需要負責重置垃圾站、巴士站以及覆蓋污水泵房，樓書內頁中有明確標示「重置垃圾收集站車輛出入口」位置。記者於上個星期到現場視察，發現垃圾站已經啟用，在對面馬路已可清楚看到站內運作。而去年十月發展商開價時，亦有傳媒曾報導過項目西面設有屏信街公眾垃圾收集站的消息。

李生坦言睇樓當日時間緊迫，「去現場時附近是圍咗板無睇到，而樓下對面係一間幼稚園，所以估唔到到公眾垃圾收集站會出現喺個到。」他指手持的宣傳單張沒有標示過垃圾站的存在，而他亦沒細閱印有垃圾站出入口的樓書內頁及參考其他資料，「可能只睇咗地產中介揭個幾頁，同埋售樓模型都無用文字標示垃圾站嘅位置。」他認為經紀沒盡全責，在他提出問題前隻字不提垃圾站的位置。「我們立即問經紀，經紀就回覆話每個屋苑都有放置住戶垃圾嘅地方，唔洗擔心。我就回覆其實唔係，嗰個係公眾垃圾站，我唔知道佢係真唔知定點。」

記者曾就事件聯絡涉事的兩名經紀，惟二人不作個人回應，而中原地產則回覆指：「於過程中，買方從來沒有就屋苑及/或其附近的地方是否有垃圾站的事向職員查問或作任何特定指示，再者職員已盡責從發展商處取得售樓說明書並向買方提供該等資料，而且於買方簽署臨時買賣合約之前並沒有作出任何誤導。」

「我認為一般私人屋苑都好少喺樓下有個公眾垃圾站，變相垃圾車都會成日喺大廈樓下出入，所以衛生環境同臭味問題都不適合居住。」李生指扣除「4」字樓，認為單位實質只在13樓，會受垃圾車等臭味影響，其因此曾向華懋要求換去另一座的單位但不成功，最終忍痛撻訂。幸而新樓佣金是由發展商支付，所以不用額外再賠佣金予經紀。

損失40多萬，難免窒礙了原先的換樓計劃，上了沉重一課的李生，指以後定必會留意整份售樓書，是次事件也令他對華懋打了折扣。「發展商誠信會比較重要，長實還好，但就相對裝修質素會差啲，都聽過較多會有漏水問題。」他認為新鴻基的質素是最好的，「佢服務同交樓質素都唔會有太大問題，以及整個屋苑嘅環境規劃都較好。」

撰文：黃綺敏

攝錄：梁正平

On9小陣
同埋唔好亂噏

有業主話7分鐘坐小巴去到荃灣西

其實有乜好嘈，又唔係你買

有無check估價app

居屋vs私樓
同埋中康又大好多

置頂有推薦

假期前收到大貓同系銀行按揭既offer 係息率h+1.24% P-2.75% 想問下巴打如果同其他銀行比較 算唔算抵？

如果用罪大電視機，使用IPTV/IPTV Pro嘅話，唔smooth/播唔到可以試吓唔用internal player，喺setting可以較，安裝MXPlayer同VLC，揀返是但一個試，唔用pro版免費嘅

另外試link我只會用Cloud Stream同一server測試2-3分鐘，唔lag就擺入去，由於時段唔同，朝早順夜晚唔一定，同一時間睇嘅人多，要睇server條水喉有幾大，一般贏國官方link係大水喉，本身係IPTV，只係抽取咗link出嚟

由於個個人網絡唔同，唔肯定一定順，另外software都係問題，要睇IT佬寫player嘅code好唔好，唔好嘅會令系統使用資源用得盡，順都變唔順，所以唔敢肯定其他iptv player係咪實得，例如windows 10 軟件商店嘅iptv software，試咗幾個統統垃圾，code寫得差問題，用VLC就正常好多，simpletv/potplayer都冇問題

playlist係依照最簡單嘅寫法，正常任何iptv player都播到，部份唔得係可能player 有啲格式唔支援，例如mpg4ts呢類

H 據稱大貓低過其他銀行少少，H+1.24低過我，H+1.3

都係大貓，同其他銀行比較就唔知

知唔知咩叫通常？ 我做銀行既，我亦都問過按揭同事
因為根本唔知佢借幾多，係唔知既情況下一定係同個客講最壞既情況
如果借hkmc，條件又可能更難，要埋擔保人做借款人都唔奇
點解會講睇人工高果個
係因為假如借款人個人工唔夠供款額，就只會睇供得起果個人（擔保人）既歲數，不論擔保人只係高過借款人1000蚊人工都好

銀行都要考慮風險，上次我個客既擔保人55歲，做護士，人工5萬幾，審批人一樣質疑佢仲有幾年就退休，咁到時點幫個借款人擔保

你以為一定睇後生果個？ 唔通你老母80歲，搵你做擔保，用你年齡做年期？

大把人係咪都叫你申請左先
批唔到咪俾佢累死，除非個客真係簽左臨約

好多人仲係好信銀行職員，前線亂答就真係隨時累人撻訂

無錯，避不了
除非你有錢買外國貨

我朋友買宜家傢私都瀬左野，有bed bugs
好彩搞得掂

大貓既hibor rate 通堂會比銀行公會既，再低幾個點子
不過呢排點都係供 cap rate 就唔係太著緊呢點

點解唔做8成 HKMC?

做八成loan size咪仲大，點過壓測

新手留名學野，四月尾收樓，煩緊裝修（預左要整廁所換水喉）,唔知要預幾多錢

改左側客路會窄啲, 預放耐啲囉

第一次搭西鐵線

金錢換取時間

裝修通常唔包潔具，座廁toto，大型家電買日本制

咁啱我都做銀行

你講嘅 通常 根本係廢話黎
問啲唔問啲 要教人唔該清楚少少

我就同你講
唔一定係跟大份果個年齡

例如1個30歲，佔contributable income 40%
另1個60歲，佔60%

假設月供係
40k
只要30歲佔果40％可以夠cover 月供40k i.e. 月入40k以上

行內通常都係照計30歲個年齡ok?

咁啱我都做銀行

你講嘅 通常 根本係廢話黎 由其係中間到尾果段
問啲唔問啲 要教人唔該清楚少少

我就同你講
唔一定係跟大份果個年齡

例如1個30歲，佔contributable income 40%
另1個60歲，佔60%

假設月供係
40k
只要30歲佔果40％可以夠cover 月供40k i.e. 月入40k以上

行內通常都係照計30歲個年齡ok?

你要講最好最好嘅條件，其實都係廢話黎
咁唔使聽內行人insight la
自己上ma睇啦

當然我建議大家唔好聽死1個，問多幾個
自己都要識filter, 通常拋啲最好呀，最理想嘅point 出黎，其實最無用

恭喜絲打
買左邊呀？

諗緊裝無縫地板， 有咩要注意

唔該晒Vic巴！

萬景峰呎價連續兩日破頂 兩房呎售2.15萬創新高 (17:09)

文章日期：2019年4月21日

荃灣萬景峰有3房分層戶，新近以實呎直撲2.1萬元售出，創屋苑新高紀錄後，中原分行經理黃志輝表示，萬景峰再錄2房戶以1092萬元的新高價沽出，實呎21538元、再創標準單位新高呎價；上述萬景峰3座高層F室，實用507方呎，原業主微減8萬元後，以1092萬元售出，實呎21538元，除成交價創屋苑兩房新高外，呎價更締造屋苑標準戶新高，較日前紀錄20826元，再推高712元或3.4%。

據悉，原業主早於2007年以380.5萬元一手購入單位，帳面賺逾711萬元或1.9倍。據了解，新買家購入單位擬作收租用，以同類單位市值租金約2.1萬至2.2萬元計，料可享租金回報約2.4厘。

主打都係日系
其他初步有IDEA點裝, 但想睇下有冇D咩特色野玩下

Tg: dontbelowb

窿窿牆

煩緊FEATURE WALL/特別既WALL STICKER
WALL STICKER好似都係TAOBAO多

咩叫行內通常 你唔係話通常係廢話？
你間銀行同我銀行計法又一定一樣？
以前恒生做居屋計法都係唔跟大路 咁叫行內？

同埋你講既野咪又係另一個可能性
我用相反case 咪又係變返計年齡大果個人
你舉返個相反例子來有撚用？

我果句野係講通常 唔係講一定 同你講緊既例子係一樣咋哥仔

咁問果個人既問題 係咪通常都係以佢做年期 而唔係佢媽媽先？ 咁我唔confirm係咪所有銀行一樣做法，我先講通常姐

咁你唔知有呢個可能性，就咪講到好似好專業咁啦仲要講做銀行 好鳩屎咩

你知唔知會有人睇到你咁講而唔敢去做pre-approval

畀少少真係有用嘅資料好過9up

一房同開放式個價真係吸引既

有乜用

唔明

8x% 實用率算就啦
想100%?

哦
計左等車時間未

我已因應問題者答左答案 已非常簡潔
請問佢case會用佢媽媽用計算供款年期嗎？
批出條件唔係100% 你同我話係就係

我做銀行唔係鳩屎，但起碼唔會好似你咁無啦啦攻擊人，再舉個無謂例子出來，你同我講第個例子有咩意思？ 問果個人係你講既情況嗎？ 我按佢問題答，又要俾你攻擊？

我唔會再同你嘈落去， 廢事騎劫個post

而家以實用面積計價, 對用家黎講就公用面積愈大愈好 或者實用率愈低愈好

py7分鐘去到廿荃灣西再吹大啲呀笨

出到大欖隧道都當佢贏

真係幾正
多謝

準備落大訂 心情好複雜

整到咁撚古怪

最近見到張梳化幾抵，坐落幾舒服，但佢係科技布，請問科技布㩒唔㩒用？

點解呢？最好真布？如果普通布藝梳化呢？

皮耐用d,
(用緊科技布）

冇，邊喥買?

入左飛抽海日灣 希望抽得前

Science park 返工

我都係諗住買1房/房半

有順水就有好交通

順水

祝好運

新界居屋直逼千萬元。萬方地產葉搏麟表示，沙田愉翠苑剛誕下居屋王，位於A座中低層1室，實用面積650方呎，業主於自由市場放售，叫價960萬元，而且單位有租客居住中，不能睇樓，近日零議價下以960萬元易手，呎價14,769元，無論樓價及呎價均創下屋苑新高。愉翠苑今次更打破自己於去年6月造出的913萬元舊紀錄，成為新界史上最貴居屋王。葉搏麟續稱，等同樓價足夠於沙田購入面積相若私人屋苑，如富豪花園、碧濤花園及翠湖花園等，但愉翠苑勝在樓齡較新，且鄰近馬鐵站，交通方便。

房半有幾多伙？

科學園有fusion7仔果d,不過遲d咁多人好難想像變成點

個個都知，但問題係沙田而家好貴

CLS

其實我到而家仲未知咩叫房半，即係要自己再間過？

600 樓下 新樓可以有幾大？

睡房+儲物房

“半個”通常唔夠俾人訓

咁即係要用埋間 0.5 房就要再間過？ 都幾煩

我當年換樓都係即睇
一個月內已經簽埋買樓臨約，完全唔敢慢

唔洗， 佢間左， 但面積只夠做儲物房。

夾硬黎，咪做個 3 呎床，加個冷氣機俾工人瞓囉，但我做唔出

但個盤既雜物房好似無窗

咁其實即係一房...

我當年5 月簽臨約，7月頭收樓，裝完修11 月先搬得入去

但我有問題
我樓換樓得10%首期 +我積蓄先岩岩夠比印花稅
係咪應該等埋成交先 我層舊樓7月頭成交

咁長成交期？

電視ge話係咪要android TV 先用到？
我諗住買三星 NU7100，唔知用唔用到IPTV

前日先賣咋喎
同埋因為我係居屋 要買家交表上去申請

如果有支援IPTV嘅apps可以試試，LG個市場有用到但三叔唔知道

三房換三房咁搞笑
巴打買左幾錢？

我都係咁諗呀
有幾百萬係手
同得100萬多d 係手好大分別

我旌過個窗台牆頭櫃
尺寸係ok 但d 五金配料麻麻 我個櫃頂開唔順 結果拆左個櫃頂

今日放假得閒上網睇下樓價，假設賣左而家個層渣住400，以筆值650左右睇，發覺都無咩可以揀

但蝕稅同裝修wo

點解咁講？

新屋要裝修 同埋買新屋既stamp duty fee 同律師費

你買樓 就算首置都要俾稅，同埋舊樓裝修唔太舊就好蝕，跟住新樓要裝修又要一舊錢

我岩岩買果層都要再裝修
廁所好殘stamp 唔係預左點都要比咩

所以我覺得上面同屋苑 換返一樣大無so

【額印貨易手】全城匯兩房售983.8萬元 不足3年賺19%
文章日期：2019年4月22日 18:40 Share
圖1之1 - 全城匯兩房售983.8萬元 不足3年賺19%
樓市買賣暢旺，部分半新盤業主趁好價出貨，更不惜連辣稅將單位易手。中原高級資深分區營業經理丘漢偉表示，荃灣全城匯錄得首宗二手成交，該單位位於6座高層B室，實用431方呎，兩房間隔，望內園景，原叫價1000萬元，降價16.2萬元獲外區換樓客承接，成交價983.8萬元，折合實呎22826元。

丘指，原業主於2017年8月以723萬元購入上址，持貨不足3年，需付10%額外印花稅(SSD)，連同SSD計，料轉手賺162.4萬元或19%。

cls 未入伙都炒定先

要硬食稅真係CLS
有無咁鐘意個盤

私人屋苑有時零交流可能係好事

Say hi , 同早晨，完

又係條仔
還我x穎怡

離左職喇

不要說了,鞠穎怡

冇女主持mei, 搵仔做主持

應該話，賣方點解寧願付 10% 稅都要依家出貨

之前鞠穎怡放假試過搵麥詩敏頂過2集,其實可以搵85台D妹妹仔做(賴凱靖),反正都係讀稿,採訪可以其他人做

仲有鞠穎怡驗樓,應該之前拍落

yes

黎在山一般般,83 D女最正係賴凱靖

【交投暢旺】東港城兩房866萬沽 創同類新高 (16:30)

文章日期：2019年4月22日

樓市交投暢旺，買家加快入市步伐，刺激成交價節節向上。美聯物業營業經理林志堅表示，將軍澳東港城有兩房獲買家以破頂價承接，該單位為東港城3座高層E室，實用524方呎（建築666方呎），屬大兩房間隔，原業主去年12月以880萬元放盤，一直堅拒減價，最終獲買家還價至866萬元易手，折合實呎16527元（建呎1.3萬元），成交價創屋苑兩房新高。

林指，原業主於2009年9月以333.8萬元購入上址，現轉手帳面賺532.2萬元或1.6倍。

未補居屋？

東港城係當年97年 經典蟹貨之一

高調淡友post係咪無左

南區仲有咩樓好買
海怡好似好爛咁

今日上網睇海日灣資料 搵左個agent 自稱係發展商委託嘅代理 請問有冇伏？

深灣軒

無地鐵

唔係唔司機呀清？

舊既都兩房880
TKO 好恐怖

佢524呎個則好似間到3房

裸辭?

勇

深灣軒行去利東好快啫...
要近又唔介意個則，咁悅海華庭都幾好...

我都想

每次返新工都有種緊張得黎又興奮既感覺

大把樓呀，爭在啱唔啱你budget

大家好...今日就要收鎖匙...
有無咩野要注意的地方?

恭喜
認真：
帶把拉尺去度尺
check 下有無邊D位有水跡
擔心把鎖唔得O既就買多個鎖頭去鎖多重（optional）

其實真係好煩....買二手樓有好多傢俬要買過哂

幸福O既煩惱黎

我打算就咁搵屋企人幫手油左油買左新電器就住
唔諗住大裝修....反正上手三年前裝修過都唔算太舊
無錢呀....

只係一張半真皮 sofa 都要萬幾蚊啦....

fabric 好易藏細菌又難打理....

有無人用過依個牌子
個爐好似幾靚
想買埋依個牌子既抽油煙機
Made it italy

呢輪一定瘦， lunch 都冇乜胃口

大家點睇買咩電視好? 有咁多種 smart tv

Larvotto

[member]呢樣又真係喎!我都煩左3個月先攪掂, 加油[/member]

上星期食覺得無咁好食

西南都好，晒衫一流

西門子 洗衣機用唔用得過？ made in china 平平地又有消毒

, 星期六日就難d 了

出晒offer好似icbc最好 有冇巴絲打用緊icbc

申請緊 回贈最高

montary 今個禮拜出價單
個則 d配套 完全係malibu 2.0

【邊個屋邨咁「巔」？】青衣誕新界西公屋王 造價高見550萬！ (17:38)

文章日期：2019年4月23日

公屋做價持續上升，土地註冊處資料顯示，青衣長安邨安泊樓高層24室，於上月以550萬元（已補地價）易手，以單位實用面積443方呎計，實呎12,415元，成交價不僅為屋邨新高外，相信亦貴絕新界西公屋。

資料顯示，上述成交前，同屋邨安湄樓中層18室，於去年3月以488萬元（已補地價）易手，成交價創當時屋苑新高紀錄，而上述成交較舊紀錄高62萬元或12.7%。

據悉，原業主於2009年以118萬元（未補地價）購入單位，料是次易手將利甚豐。

安泊樓有天橋直駁青衣站，仲近過灝景灣

boss話honeymoon要去追極光
又洗一筆...

我過三個月結，而家好似返緊兩份工咁

做左cd rom一個月
岩岩3月中上左車,黎緊5月中收樓
依家煩緊裝修同傢俬得6-7萬budget
諗住自己係咁易油下油買d傢電
但係有少少想廁所大執,有冇巴打估計淨執個廁所要幾銀

同巴打一樣
想油下油
執個廁所算

係窮呀

巴打買左邊

粉嶺

我問過朋友做裝修既廁所要大約6萬起
但應最普通既，但如果要做到我心目中既唔知要幾錢

咁玩法整完個廁所都清晒倉

我都係咁諗
不過你買果間廁所殘唔殘？
唔殘就用住先啦

難怪啦
撚狗個老母就 fat fat 喇

柏蔚山兩房標準戶售2586萬 料創港島東紀錄
04月23日(二) 18:02

港島新盤細單位做價連環破頂。新世界發展(00017)的北角柏蔚山，剛售出3座32樓B室，實用面積615方呎，成交價2,586.1萬元，料創港島東區兩房標準戶歷來新高，呎價42,050元。

安湄樓係安泊隔離，所以兩座都相繼破頂

住落就唔會整架啦

廚唔洗整,係廁所想執執

就係廁所有少少殘

係不過果度夜晚好多蝻亞狗好雜

粉嶺南巴打

大埔搬粉嶺

花

【低智業主第N次結婚生仔討論大會】低調置業討論區（278）

開定先

thx 馬路巴
太多苦水吐

【低智業主第N次結婚生仔討論大會】低調置業討論區（278）

再推

巴打間屋幾多年樓？
殘得好緊要

我都知
新買嗎？
我睇得樓少
急急忙咁就買左

原來係咁